

03 Hausaufgabe

Alina Chudnova

15. November 2025

Es gilt:

$$\begin{aligned}\lim_{k \rightarrow \infty} (\sqrt{k+1} - \sqrt{k}) &= \lim_{k \rightarrow \infty} \left(\frac{\sqrt{k+1} - \sqrt{k}}{\sqrt{k+1} + \sqrt{k}} \cdot (\sqrt{k+1} + \sqrt{k}) \right) \\ &= \lim_{k \rightarrow \infty} \left(\frac{(k+1) - k}{\sqrt{k+1} + \sqrt{k}} \right) \\ &= \lim_{k \rightarrow \infty} \left(\frac{1}{\sqrt{k+1} + \sqrt{k}} \right) \\ &= 0\end{aligned}$$

Wir betrachten die Folge $(x_n, y_n)_{n \in \mathbb{N}} := \left(\frac{1}{n^2}, \frac{1}{n}\right)_{n \in \mathbb{N}}$. Sie erfüllt:

$$\lim_{n \rightarrow \infty} (x_n, y_n) = (0, 0) \quad (1)$$

Weiter gilt:

$$g(x_n, y_n) = g\left(\frac{1}{n^2}, \frac{1}{n}\right) \quad (2)$$

$$= \frac{\frac{1}{n^2} \cdot \left(\frac{1}{n}\right)^2}{\left(\frac{1}{n^2}\right)^2 + \left(\frac{1}{n}\right)^4} \quad (3)$$

$$= \frac{\frac{1}{n^4}}{2 \cdot \frac{1}{n^4}} \quad (4)$$

$$= \frac{1}{2} \quad (5)$$

$$\neq 0 = g(0, 0) \quad (6)$$

Mit der Betrachtung des Grenzwertes $l \rightarrow \infty$ erhalten wir:

$$\|\exp(A) - \exp(B)\|_2 \leq \|A - B\|_2 \cdot \exp(\max\{\|A\|_2, \|B\|_2\}) \quad (\text{TKS})$$

Für $a, b > 0$ sei $R := [0, a] \times [0, b]$ und $f(x, y) := xe^{xy}$. Wir berechnen das Integral:

$$\begin{aligned}\int_1 f(x, y) dV &= \int_0^a \left(\int_0^b xe^{xy} dy \right) dx \\ &= \int_0^a \left(x \cdot \left[\frac{1}{x} e^{xy} \right]_{y=0}^{y=b} \right) dx \\ &= \int_0^a \left((e^{xb} - 1) \right) dx \\ &= \left[\frac{1}{b} e^{xb} - x \right]_0^a \\ &= \frac{1}{b} (e^{ab} - 1) - a\end{aligned}$$

Wir betrachten die folgende Differentialgleichung:

$$y' = e^y \cdot \sin(x)$$

Wir können sie mit der Methode der Trennung der Variablen lösen. Zunächst gilt:

$$\begin{aligned}y' &= e^y \sin(x) \\ \Leftrightarrow e^{-y} y' &= \sin(x) \\ \Leftrightarrow e^{-y} \frac{dy}{dx} &= \sin(x) \\ \Leftrightarrow e^{-y} dy &= \sin(x) dx\end{aligned}$$

Seien $n, l \in \mathbb{N}$ und $A, B \in \mathbb{R}^{n \times n}$.

Dann gilt:

$$\begin{aligned}\sum_{k=0}^l \frac{A^k}{k!} - \sum_{k=0}^l \frac{B^k}{k!} &= \sum_{k=0}^l \frac{1}{k!} (A^k - B^k) \\ &= \sum_{k=1}^l \frac{1}{k!} (A^k - B^k) \\ &= \dots \\ &= (A - B) \sum_{k=0}^{l-1} \frac{1}{(k+1)!} \sum_{j=0}^k A^j B^{k-j}\end{aligned}$$